# Matchmaking Tool
Прототип утилиты для формирования групп из игроков по заданным параметрам
## Features
- Разделение игроков на группы
- Параметризированные значения размера группы и влияния времени на разброс параметров игроков
- Адаптивная система подбора игрока в группу на основе динамичеси настраиваемых весов для параметров игроков

## Tech
Используемые библиотеки и технологии
- [Kotlin] - Основной язык разработки
- [Spring Framework] - Основной фреймворк
- [Spring Data JPA] - Фрейворк для работы с данными
- [Hibernate] - ORM фреймворк
- [H2] - In-Memory база данных
- [Maven] - Система сборки
- [JUnit] - Фреймворк для модульного тестирования
- [Log4J/slf4j] - Библиотеки для логирования

## Design
Приложение построено на основне Spring MVC фреймворка и реализованно с помощью языка Kotlin
### Top
- `MatchMakingApp` - класс загрузчик приложения средствами Spring Boot
- `UserImpl` - контроллер HTTP запросов, реализующий метод регистрации пользователя через параметры (/users), либо через JSON в теле запроса (/usersJ)
### Pojo
- `User` - базовая имплементация сущности пользователя. Содержит базовые поля из задания, даты регистрации в очереди и формирования группы, а также непосредственно ссылку на найденную группу.
- `Group` - реализация группы игоков. Содержит множество пользователей, их усредненные значения параметров, и статус формирования
### DAO
Для обеих POJO реализован репозиторий на основе SpringData CrudRepository с основными запросами, и DAO объект, делегирующий меторды сохранения и удаления сущностей, и декорирующий вызовы запросов:
- `UserRepository`
- `UserDAO`
- `GroupRepository`
- `GroupDAO`

### Service
Классы с основной бизнес логикой приложения.
- `GroupMakingService` - основной сервис, реализующий метод 'formGroups' по подбору игроков. Подбор игрков происходит в три этапа:
  - `handleJoin` - из базы выбирается список не до конца укомплектованных групп, список ожидающих пользователей, и метод пытается добавить пользователей в группы;
  - `handleMerge` - для остатков не укомплектованных групп идет попытка полного или частичного слияния, т.е. переназначения игроков из одной группы в другую. Сперва выполняется попытка слияния исходя из рейтинга группы, а вторым шагос - исходя их рейтингов игроков
  - `handleCreate` - попытка создать группы из списка игроков оставшихся без группы. Список делится на подсписки по максимальнмоу количеству игркоов в группе, и происходит попытка создать группу на основании средних значений их параметров и найти в нее игроков.
- `GroupService` сервис управления группами: создание, удаление если список пользователей пуст, формирование если заполнен, сортировки и вывод инфомрации о группе.
- `UserService` - сервис управления пользователями: создание, присоедиениен/покидание группы, фильтры, сортировки. Конфигурация RateService
- `RateService` сервис по подсчету рейтинга и его сравнения.

Базово, при запуске приложения, рейтинг считается по простым формулам:
 - Параметрам skill и latency задаются веса 0,8 и 0,2 и рейтинг пользователя высчитывается как 0.8skill + 0.2latency
 - Рейтинг группы высчитывается также, только по средним значениям
 - Пользователь может присоединитсья в группу если его рейтинг отлиается от рейтинга группы не больше допустимой разницы
 - Допустимая разница считается как базовое значение (5) + вес времени * количество циклов ожидания (= количество секунд прошедшего с формирования группы, деленное на заданный шаг )
 - Параметры веса времени и шага можно задать при запуске приложения
 - В процессе работы приложения и заполнения базы пользователей, идет пересчет весов для skill и latency, а также базового шага(step):
 -- skillWeight = avgSkill/(avgSkill + avgLatency), skillLatency = avgLatency/(avgSkill + avgLatency)
 -- step - среднее арифметическое от среднего шаага каждого параметра ( (max - min)/count )

### Infrastructure
- `UserRequest` структура данных для запроса /users в формате JSON Body
- `MatchmakingDbConfig` конфигурация для формирования сущностей по работе с базой данных
- `MatchmakingSchedulingConfig` конфигуратор периодических заданий, содержащий два задания:
  - `formGroupsScheduled` формирование групп из запросов пользователей
  - `recalculateRates` - пересчет весов и шага (время, пройденное с начала ожидания пользователя, участвует в формировании группы, а не пересчет весов)

#### Resource
application.properties базовые значения для формирования бинов и значения для параметров приложения по умолчанию
```sh
# default value for parameter
groupSize=5
timeStep=25
timeRate=0.5
```
### Utility
Дополнительные классы, не несущие особой логики
- `Format` - объект, расширяющий StringBuilder.append для реализации форматированного ввода, и хранящий патерны для него
- `Logged` - интерфейс с вызововом логгера

### Test
- `MatchmakingTestConfiguration` конфигурация для тестирования (без периодических заданий)
- `MatchmakingTest` - реалиация тестов
  - `testInsert` проверка регистрации пользователя
  - `testRepeatedInsert` проверка ошибочной повторной регистрации
  - `testGroupCreating` проверка создания простой группы
  - `testGroupForming` проверка формирования группы в заданном диапазоне рейтинга
  - `testGroupRecalculateForming` проверка формирования группы при пересчете весов

## Installation from source

Matchmaking tool requires [JRE](https://www.oracle.com/cis/java/technologies/javase/jdk11-archive-downloads.html) v11+ to run and [Maven] v3.6.0+ for build from source

Install the tool from sources

```sh
cd lesta-matchmaking
mvn clean install
```
## Launch
```sh
java -jar target\matchmaking-1.0-SNAPSHOT-jar-with-dependencies.jar --groupSize=2 --timeRate=2 --timeStep=5
```

 [Kotlin]: https://kotlinlang.org/
 [Spring Framework]: https://spring.io/
 [Spring Data JPA]: https://spring.io/projects/spring-data
 [Hibernate]: https://hibernate.org/
 [H2]: https://www.h2database.com/html/main.html
 [Maven]: https://maven.apache.org/
 [JUnit]: https://junit.org/junit5/
 [Log4J/slf4j]: https://logging.apache.org/log4j/2.x/